曾德賢指武漢肺炎肺康復中的病人可考慮回家隔離

曾德賢指新型冠狀病毒康復中的病人可考慮回家隔離
03.04.2020 09:50
醫管局傳染病中心醫務總監曾德賢在本台節目表示，新型冠狀病毒病徵不明顯，年輕患者甚至可能無病徵，容易令人掉以輕心。對於有一名嬰兒確診，曾德賢指小童感染後病徵較溫和，未必需要食藥，對成長影響輕微，大約0.1%病徵較嚴重，若需要藥物治療，可能會出現肚瀉及肝功能轉差的副作用。

曾德賢又指如果再不斷增加患者，公立醫院病房好快會爆滿，必須想辦法增加隔離設施，而接近康復的患者，病毒量及傳播力都較低，可考量居家隔離，減輕病房壓力。